4歲仔能否玩浮潛？港媽fb求意見 遭網民圍插

4歲仔能否玩浮潛？港媽fb求意見 遭網民圍插

4歲小朋友能否玩浮潛？

一家人去旅行固然開心，但謹記小心安全。近日有港媽向網民請教，遊泰時能否帶4歲小朋友玩浮潛。惟貼文一出，即惹來大批網民炮轟。

有港媽周一（11日）在Facebook群組「泰旅谷真好玩」發貼，指計劃到芭堤雅旅行及浮潛，向網民請教︰「小朋友4歲可唔可以玩㗎？浮潛裝備係咪自己帶最好」？

貼文一出，網民反應激烈，批評港媽罔顧小孩安全︰「你唔怕有危險，人哋唔同你怕」、「4歲叫佢游水都驚危險啦」、「冇問題，橫掂個仔唔係我嘅」、「搵個仔條命嚟玩」。

有網友則認為問題不大︰「其實有啲浮潛岸邊都玩得，小朋友都掂到地」、「4歲係可以着住救生衣玩浮潛㗎！我仔5歲都玩過，當然爸爸媽媽係貼身睇住啦」。

你哋又點睇呢？

連登仔4歲已經玩極限運動

師奶kingdom 大驚小怪

4歲叫佢游水都驚危險啦

如果係白皮膚人種媽咪帶個仔4歲浮潛

連登：香港老母個仔4歲逼緊佢學非洲鼓喳！

達爾文：玩啦

其實我覺得無咩問題
又唔係自己教

4歲先玩就輸在起跑線啦

話危險果d 自己肯定唔識游水

香港人真係新一代"東亞病夫"

又唔係水肺潛水
有咩問題

一陣個仔有咩事，唔好走出黎話要告D網民就得

「冇問題，橫掂個仔唔係我嘅」
依句最中肯

四歲點解唔浮潛得？唔係揹樽喎！帶住Mask係水面望地，有救生衣有大人捉住最多嗆下，死唔去嘅。

浮潛仲安全過游水喎
連換氣都唔洗學

可以做浮屍

就係驚嗆親有危險 如果人唔需要飲水
D港女老母應該會禁止佢d仔女飲水

唔睇你最後一句以為你笑鳩我

四歲？屌你人地外國0歲已經玩緊喇

浮潛有咩問題？帶埋佢登珠峰都仲得

其實無問題
不過要睇返條款及規則
而且家長要全程睇住

有咩問題
個仔佢既 佢死佢事

浮潛有乜問題?
除非冇適合size既救生衣啦

香港人太過受保護
歐美國家既部份細路 4-5歲已經玩緊賽車 十幾歲已經拎緊世界冠軍
呢樣香港係絕對做唔到 心態問題

鬼仔細細個條撚未扯就有1/3大肶咁長

bam

香港好多家長都大驚少怪

咁你大把位串鳩我

Jordan Romero 13歲爬上喜馬拉雅山

冇問題，橫掂個仔唔係我嘅

香港地細路比賽 踢波 受傷都告個教練

唔識游水都玩得浮潛
4歲仔有父母同教練睇到實，都唔太危險

其實浮潛有咩問題
有冇專家解答

正想post呢張nivara

浮潛有救生衣又有呼吸器具
隔離又有老豆老母睇住
除咗有鯊魚食咗佢之外仲可以有咩危險

album嚟㗎小朋友

仲要有浮水設備

真心

冇問題架，個BB本身都係游水出色先出到世

得咪一個字，唔得咪兩個字
無聊到咁樣都可以做新聞

其實有乜問題?浮潛又唔係深潛
好多bb仔都識游水 話乜春4歲游水都驚危險既真係好無知
而家又唔係叫佢自己一個落水

其實好安全 有晒救生衣
不過識唔識用浮潛個氧氣罩就係另一回事

用水袖咪得

話唔得個班有幾多個知咩係浮潛?

好撚輕鬆既"運動"黎

去浮潛同去沙灘游水好似無咩分別

聽得明點用個呼吸器咪得囉

浮潛有救生衣 同有呀爸呀媽徬實 我覺得冇問題
不過可以係岸邊試下先 等小朋友適應下

呢個post有幾多人識分浮潛同水肺潛水？

成班港豬浮晒上水我就知
兒登狗連浮潛係咩都唔知

連登仔3歲已經徒手登珠峰啦屌

一個 post 睇盡連登仔同 babycondom d 老母一樣係怪獸家長
浮個潛就好似要死咁
咁連水都唔好游 海灘都唔好去喇
唔撚好生仔呀你哋班仆街

父母識游水
間公司有小朋友裝備提供咪潛小小玩下囉
其實無咩問題

浮潛冇問題
利申：細個一歲己經比父母掟落水迫我學，所以好快學識

未出世有邊個唔係係肚遊緊水

浮潛只係深d 既游泳池
不過浮潛都有2隻
有隻就著救生衣 剩係俾你浮係水面伸個頭望落去
有隻就係類似徒手潛水 要著蛙鞋 潛1~5 米

死左唔好嘈就得

以前我老母連沙炮都唔撚俾我玩

有咩問題 港豬都痴痴地

on9 真係唔好生仔

有乜問題

我四個月就浮緊啦 係阿媽肚度

睇實我覺得好安全
講真風險同游水差唔多咋喎？

用完水袖 玩齋浮唔潛?

有咩問題 浮潛又唔算危險
踩單車仲危險過浮潛啦

睇YOUTUBE D片外國小朋友真係3-4歲都已經落track 玩kart racing
仲要好撚快 香港D家長就係成日唔放手比小朋友去試
加上我諗個老母唔係諗住帶個仔潛然後由鳩得佢 會睇實架啦
如果係講因為小朋友唔識遊水所以危險
咁就算你三十歲人唔識遊就去玩都危險啦 拎嚟講

真係睇唔到問題係邊
好聽D叫比佢浮潛，其實係沙灘玩水

我三歲潛落去咩咩海溝啦

港媽最錯就係擺上fb問

出事既好多都係浮潛而唔係深潛
浮潛 遇水流/ 有野KICK住你 你好快窒息

scuba diving 反而仲安全喎

去D波波池,playgoupy仲危險過浮潛

四歲潛入海底做水行俠都得啦
浮潛呢啲重要問？去啦

利申：
一歲可以做五下掌上壓
三歲行珠穆朗瑪峰

兩樣野黎喎
一個係Snorkeling
一個係Free diving

個頭浸落去咪當潛左,大部分人浮潛咪又係水平面望下下面算

浮潛著晒救生衣，體力消耗又唔大，仲安全過游水

3歲滑雪都得啦，gogogo

有咩問題

問網民已經錯啦 個仔係你既 自己都唔識去思考得唔得
18歲都唔玩得啦咁

我同過朋友係夏威夷係沙灘邊同坐船去睇鯨魚時玩過，佢個女五歲。有父母睇到實，小朋友都有wetsuit，lifevest。個小朋友返嚟不知幾想再去玩過。

點解唔得先？
未出世已經係胎水入面游架啦

點解唔得？
上次去白馬滑雪
見到有幾個鬼佬用揹帶揹住個bb上山頂滑雪啦

如果有晒手袖點飄都唔沈
應該無問題

其實小朋友半歲前係有primitive reflex 令佢地識得游水同換氣，不過之後就會慢慢失去呢個能力，要重新學習

玩黎仲乜？得嗰4歲

浮潛咋wo
不過前提一定係父母本身都要識游水先
一陣連個老母都係要靠件救生衣先玩到個隻就真係算鳩數

其實點解唔得
個班網民做乜咁大反應

咪就係三十歲唔識游去玩都危險所以四歲唔識游去玩都好撚危險囉

屌你老咩一嘢笑左出來

來來來，來玩呀
come as you are

但浮潛根本唔洗識游水

有d地方係有淺水場俾細路玩浮潛
基本上你全程睇住都無咩可能出事
咁都拎黎做新聞

無知唔係罪呀?佢都識上網問左人先
香港真係問下都唔得
有人話4歲游水都未得
外國大把片1歲就游水啦
成日笑人怪獸家長,其實香港人本質就係咁

利申:無細路,唔識當事人

浮潛都唔得
咪比你個仔飲水啦
我驚佢哽親

細個出世冇耐
其實bb係好熟水

安全咪得囉
香港豬，乜撚都驚
大驚小怪

有咩問題？
我五歲都玩過啦

未出世已經潛緊水啦

佢唔係帶咗去，反而係先問吓會唔會有問題，
炮轟佢做乜鳩

師奶Kingdom 啲人

其實唔危險
何況人地都因為自己唔知去問
問下又比人屌

好似見到見人貼bam圖

係老母個肚都潛咗十個月，其實唔難

浮潛其實幾安全
十九幾人圍埋一齊
大把人mon住

問同答嗰個都有問題

4歲真係冇乜問題

泳池又唔撚同海喎

唔明插咩 亦都唔明點解會變到新聞 香港太和平?

又唔係潛水

其實有咩問題？

咪係，而且天份既野唔係人人都一樣，有d人唔屬水性，就算成年人都死啦

有咩問題.. 你話一兩歲就驚姐 4歲啦大佬
大把人出世冇耐放佢去游水 4歲乜撚都玩得 同你玩遙控車咩

四歲玩有咩問題
外國大把四五歲玩卡丁車

所以香港普遍運動比外國廢

戴浮潛面罩可以用鼻呼吸
著晒救生衣又有家長睇實應該好安全

認真 有咩問題？

會唔會有朝一日,
溫室港孩長大左會同老婆講 「老婆, 我驚BB係羊水入面浸親」
老婆 「咁點算, 好唔好問醫生點樣裝個氧氣樽俾BB?」

做乜都有危險架啦, 過度保護搞到個細路唔識應變危機先叫真危險, 因為個細路大左會蠢死

泳池有乜事都起碼有人照應
海就真係on 9左d
你大人自己抽筋都大鑊啦

btw
唔好成日覺得鬼佬做既野係啱
佢地都有好多柒蠢既人做on 9野架
運動比我地出色係因為體能體質問題
呢d係種族基因改變唔到
唔撚關保唔保護既事囉

肯問左先，算係咁

東亞病夫

金仔3歲識渣車啦，冇事既 。

好基本渣 連登仔一出世就玩緊啦
有咩問題

我未出世已經係游水冠軍啦

我覺得OK，問清楚先決定

我射d精落海0歲玩潛水添

1 歲已經跳傘啦

好多人浮潛同潛水都唔識分

講到成年人都死 就唔應該做
咁係咪世上做任何事 只要試過有大隻過你醒過你健康過你既人失敗過 就唔去做？
交通意外咁多 又唔應該比個仔女揸車？

問個浮潛教練得唔得 唔得咪算
有父母旁住 再加埋有教練係附近 有咩事即求救
除非遇到超級大浪 咁大人都有危險啦 唔係既話都係嗆親下
比著我如果咁都出事 唯有認命 但唔會後悔 除非因為疏忽原因
人生意義就係在於過程活得精彩 如果下下純粹留住條命乜都唔敢做 真係白活一場
當然唔係叫你乜都唔顧後果去試 可承受風險下咪試囉

睇你打段野都知你九成未有小朋友

人地就係唔知先問，咁都要圍插

世上唔係只係分危險同唔危險，仲有分程度

冇錯危險性大人細路都有，問題係大人應變/自救能力一定高過細路仔，自然可以減低危險性

凡事都一定有得有失，人就係要識分得同失既程度而去判斷應唔應該做

細路仔玩浮潛明顯係危險性高，得著低，所以唔值得做

照你乜撚都試，你不如叫個細路去渣飛機？反正大人都有機會炒，人一世物一世

今時今日一個二個老豆老母好似由細未見過風浪咁 驚死個小朋友做咩都出事
老實講以前啲人就係由啲細路通山跑先有咁強獨立能力
當然你話時代唔同左 啱 依家啲人學識都多左
咁你咪俾佢自己走自己玩同時係身邊睇住唔干擾囉
但依家啲家長係直頭唔俾小朋友接觸
衰啲講以前啲人就咁叫個細佬落水自己由驚到冷靜到識浮到識游 雖然危險 但其實有用 同埋會睇住架嘛

人地問下又唔撚比

你講既野 我已經講左
我最尾果句咪話唔係乜都試囉
浮潛我相信好多小朋友都有試過 危險程度唔會好高
咪講左話問左教練先

起碼佢識問
仲想點

依家啲小朋友，個個都怕凍到仆街。

小小凍就病

個個都玻璃孩咁。

屌香港人不嬲都係
李小龍當年對世界對唔同種族既人既影響咁大 連黑人都有好多因為佢而相信自己雖然黑人但可以做到白人做既野同令白人對黃種人有唔同睇法同洗走哂白人對黃種人既定形
唯獨係香港人可以睇完之後嘩勁呀跟住無任何影響
香港真係好撚特別 黑人都不如

啲人係咪以為浮潛等於潛水？大驚小怪

呢度1歲都報得 話4歲浮潛危險果d集體屌鳩人未？
沖繩都有公司搞兩歲以上親子浮潛
呢個老母只係on9在唔問搞浮潛果個 而唔係4歲浮潛危險囉

很多人會覺得，越深越危險

實際上，在休閒潛水的範圍之內

這完全不成立

大約一半的死亡事故發生在10米以內

其中超過一半發生在水面

屌未出世 個老母都帶住個B玩跳傘 驚what

又係無小朋友就唔可以教仔
收皮番去 babycondom 啦
反駁唔到就問人生仔未 發晒爛炸咁肉撚酸

4歲？大把細佬學緊游水。。。你去下南華會

問下姐 又唔係迫個教練比佢個仔玩

好聲好氣問下都比人屌

未出世果陣已經係肚度游緊

未足25歲就唔好學游水，累死人

咪撚玩啦五寶
呢個係外國實驗 外國bb出世頭四個月識游水
好似話呢個機制係佢地基因世世代代遺傳落黎
而且我唔覺有亞洲人有